---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۴۳
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۴۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بیا ای شاه خودکامه نشین بر تخت خودکامی</p></div>
<div class="m2"><p>بیا بر قلب رندان زن که صاحب قرن ایامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>برآور دودها از دل به جز در خون مکن منزل</p></div>
<div class="m2"><p>فلک را از فلک بگسل که جان آتش اندامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در آن دریا که خون است آن ز خشک و تر برون است آن</p></div>
<div class="m2"><p>بیا بنما که چون است آن که حوت موج آشامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اشارت کن بدان سرده که رندانند اندر ده</p></div>
<div class="m2"><p>سبک رطل گران درده که تو ساقی آن جامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>قدح در کار شیران کن ز زرشان چشم سیران کن</p></div>
<div class="m2"><p>به جامی عقل ویران کن که عقل آن جا بود خامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بسوز از حسن ای خاقان تو نام و ننگ مشتاقان</p></div>
<div class="m2"><p>که سرد آید ز عشاقان حذر کردن ز بدنامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بدیدم عقل کل را من نهاده ذبح بر گردن</p></div>
<div class="m2"><p>بگفتم پیش این پرفن چو اسماعیل چون رامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بگفت از عشق شمس الدین که تبریز است از او چون چین</p></div>
<div class="m2"><p>چو مه رویان نوآیین به گرد مجلس سامی</p></div></div>